# Mencari Sumber Air Terdekat Dari Firespot


## Abstract
Seringnya terjadi musibah kebakaran salah satu penyebabnya adalah tidak ada deteksi dini yang memberikan infornasi secara cepat. Informasi terjadinya
kebakaran yang terlalu lama akan mengakibatkan terjadi kebakaran.Akibatnya kebakaran tidak hanya kerugian material bahkan manusia sering jadi korban.
Pada Penelitian ini di rancang prototype alat fire spot detector untuk mendeteksi dini terjadinya kebakaran Terjadinya kebakaran di kapal di awali dengan timbulnya asap. Asap tersebut akan di sensor oleh sensor asap. yang akan memicunya alarm tanda kebakaran.


## Input
Asap yang muncul.

## Proses
sensor asap akan memberikan imputan pada arduino uno . Arduino uno di lengkapi dengan ethernet filed, data yang di olah oleh arduino akan di kirim oleh ethernet field ke wifi router. Sehingga wifi router akan mengirim perintah ke
smartphone dan komputer. Arduino uno juga di lengkapi dengan alarm berupa sirine untuk memberikan informasi terjadi nya kebakaran.

## Output
alarm berupa sirine untuk memberikan informasi terjadi nya kebakaran